中大研究發現病人服薑黃 炎症性腸病有改善

病人服薑黃 腸炎病情有改善

炎症性腸病暫時無藥可醫，但中大醫學院發現，部分病人服食薑黃後，腸炎病情有改善，冀研製成丸裝藥物，方便病人服用。

薑黃是常用中藥的一種，中大醫學院內科及藥物治療學系教授黃秀娟教授指出，有研究發現薑黃根部提煉的補充劑或對炎症性腸病有療效。薑黃有抗發炎及抗癌作用，有病人因傳統療法無效，服用薑黃補充劑後病情有改善，但相關原理未明。研究團隊補充，目前市售薑黃補充劑藥理數據不多，中大會自行研究薑黃劑量及服用次數對病情的影響，最終希望能製成丸狀藥物，方便病人服用。

全球研究人員近年不斷發掘薑黃的藥用價值。台灣中研院去年公布研究成果，指透過老鼠對照實驗，發現薑黃內含有多羥基薑黃素衍生物，有助刺激增進人腦內的腦啡肽酶（NEP）酵素活性，有望進而用於預防阿茲海默症。另外，日本京都醫療中心亦發現薑黃內的薑黃色素，對治療關節炎有止痛有功效，令患者減少服用止痛藥。

中醫

一早知啦

部分病人服食薑黃後，腸炎病情有改善

其他服食薑黃的病人呢?

//服用薑黃補充劑後病情有改善，但相關原理未明//

其實食薄荷都有咁既功能，不過都係原理未明

食turmeric 好似對成個身體都好多益處, 早排買左成KG應該有排食